+++
author = "Wildan Fauzy "
categories = []
date = 2020-11-07T12:24:00Z
description = "satu alasan menggunakan domain my.id adalah murah, jawaban singkat dan padat wkwkw, sebenarnya sudah sejak lama ingin menggunakan domain .id sebelum extensi masih menggunakan subdomain belum ada langsung ke .id"
image = "/images/domain-my-id.png"
title = "mengapa menggunakan domain my.id"
type = "post"

+++
satu alasan menggunakan domain my.id adalah murah, jawaban singkat dan padat wkwkw, sebenarnya sudah sejak lama ingin menggunakan domain .id sebelum extensi masih menggunakan subdomain belum ada langsung ke .id

sejal itu ingin meminang domain web.id tapi terkendala karena belum memiliki ktp, yah banyak blogger sejak dulu menggunakan extensi web.id kalau tidak salah harganya 25rb pas saya sekolah sma.

salah satu blogger yang menggunakan domain .id adalah dte.web.id, blog yang sering saya kunjungi ketika awal belajar ngeblog.

serta blog mas sugeng mengganti domain ke sugeng.id makin kepengen menggunakan dotid beberapa tahun yang lalu indonesia mengeluarkan extensi .id namun harga awal keluar bikin sakit mata yaitu 500rb langsung mengurungkan niat.

namun sekarang harganya sudah turun rata-rata 200rb kurang lebih, keinginan itu sudah lama tidak terwujud namun ketika searching dan melihat iklan bahwa Indonesia mengeluarkan extensi baru yaitu my.id dengan harga yang dibanting.

saya tidak salah lihat domain my.id dengan slogan my digital life sangat cocok digunakan untuk personal blog atau blog pribadi.

harga pasaran domain my.id rata-rata 10rb sampai 50rb, kemudian membaca baca forum ada salah satu yang menjual dengan harga promo yaitu 4500 perak iya langsung sikat.

keunggulan domain .id dengan extensi baru adalah belum banyak yang menggunakan otomatis nama nama domain yang singkat masih avaliable.

akhirnya membeli langsung dua domain yang sati tiga huruf dan kedua alamat blog ini yaitu idan.my.id nama panggilan saya di keluarga.

rasanya hampa tidak ada lagi yang memanggil nama tersebut di rumah setiap hari, ibu tidak lagi memanggil dengan nama idan atau aidan, sebab sudah sebulan yang lalu pergi meninggalkan dunia.

nama domain ini dibuat agar teringat kembali di ingatan suara seorang wanita paruh baya memanggil nama idan disetiap pagi karena saya sering bangun kesiangan.